{
    "persons": {
        "Jai Motwane": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Verhandler",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Senior Director",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2010-01-01",
                "to": ""
            }],
            "name": "Jai Motwane",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": ["Investition (Investment)"],
            "contracts": [{
                "to": "2010-12-31",
                "from": "2010-01-01",
                "contract": "APEC",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }],
            "nationality": "US"
        },
        "Almoro Rubin de Cervin": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Referatsleiter, Finanzdienstleistungpolitik, interinstitutionelle Beziehungen und internationale Angelegenheiten",
                "organisation": "Generaldirektion Finanzstabilit\u00e4t, Finanzdienstleistungen und Kapitalmarktunion",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Stellvertretender Referatsleiter ",
                "organisation": "Generaldirektion Binnenmarkt, Industrie, Unternehmertum und KMU",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "",
                "organisation": "Generaldirektion Wettbewerb",
                "from": "",
                "to": ""
            }],
            "name": "Almoro Rubin de Cervin",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Binnenmarkt, Industrie, Unternehmertum und KMU, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Untergruppe zur Regulierungszusammenarbeit in Finanzdienstleistungen (Financial Services)"],
            "contracts": [],
            "nationality": "IT"
        },
        "Blanca Rodriguez": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Referatsleiterin, Internationale Beziehungen",
                "organisation": "Generaldirektion Wettbewerb",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Prozessvertreterin in Verfahren der EU vor dem EuGH",
                "organisation": "Juristischer Dienst",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Beraterin von Mario Monti, Staatliche Beihilfe",
                "organisation": "Kabinett des Pr\u00e4sidenten der Kommission",
                "from": "2000-01-01",
                "to": "2001-12-31"
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Beraterin von Jacques Santer, Wettbewerb und juristische Angelegenheiten",
                "organisation": "Kabinett des Pr\u00e4sidenten der Kommission",
                "from": "1995-01-01",
                "to": "1999-12-31"
            }],
            "name": "Blanca Rodriguez",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Wettbewerb, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Wettbewerb (Competition), Staatsunternehmen und Unternehmen, die von Sonderrechten der Regierung profitieren, Subventionen (State-Owned Enterprises)"],
            "contracts": [],
            "nationality": "ES"
        },
        "Claes Hallberg": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Policy Officer, multilaterale und bilaterale Tarifverhandlungen",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "",
                "to": ""
            }],
            "name": "Claes Hallberg",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Handel, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Marktzugang (Market Access and Industrial Goods Tariffs)"],
            "contracts": [],
            "nationality": "SE"
        },
        "Anders Jessen": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Referatsleiter, Ressourcen",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "2010-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Referatsleiter, Ressourcen",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "2005-01-01",
                "to": "2010-12-31"
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Stellvertretender Referatsleiter, Handel mit Dienstleistungen, GATS Investitionen",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "2001-01-01",
                "to": "2005-12-31"
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Abteilungsleiter Verkehr, Energie, Umwelt",
                "organisation": "Delegation der EU f\u00fcr die Beziehungen zu den USA",
                "from": "1997-01-01",
                "to": "2001-12-31"
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Mitglied",
                "organisation": "Juristischer Dienst",
                "from": "1991-01-01",
                "to": "1997-12-31"
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Rechstanwalt",
                "organisation": "Rechtsanw\u00e4lte Kromann & Reumert",
                "from": "1984-01-01",
                "to": "1987-12-31"
            }],
            "name": "Anders Jessen",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Handel, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["\u00d6ffentliche Beschaffung (Government Procurement)"],
            "contracts": [],
            "nationality": "DK"
        },
        "Carsten Schittek": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Policy officer, Multilaterale Verhandlungen \u00fcber nichttarif\u00e4re Handelshemmnisse (NAMA) und Marktzugang",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "",
                "to": ""
            }],
            "name": "Carsten Schittek",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Handel, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Fahrzeuge"],
            "contracts": [{
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "WTO - NAMA (Marktzugang f\u00fcr nicht-landwirtschaftliche G\u00fcter) Verhandlungen",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }],
            "nationality": "DE"
        },
        "Amy Karpel": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Verhandler",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Chief Counsel for Negotiations, Legislation and Administrative Law",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2012-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Director for Environment and Natural Resources",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2011-01-01",
                "to": "2012-12-31"
            }, {
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Associate General Counsel",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2004-01-01",
                "to": "2011-12-31"
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Associate",
                "organisation": "Rechtsanwaltskanzlei Stewart & Stewart",
                "from": "1998-01-01",
                "to": "2004-12-31"
            }],
            "name": "Amy Karpel",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": ["Rechtliche und institutionelle Fragen (Legal and Institutional Issues)"],
            "contracts": [{
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "USA - S\u00fcd-Korea",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "USA - Peru",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "USA - Oman",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "USA - Panama",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }],
            "nationality": "US"
        },
        "Carlos Romero": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Verhandler",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Deputy Assistant U.S. Trade Representative for Labor",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2009-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Vertretung bei ILO, OECD",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2008-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Deputy Director of the Office of Trade and Labor Affairs",
                "organisation": "US-Arbeitsministerium",
                "from": "2006-01-01",
                "to": "2008-12-31"
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "International Economist",
                "organisation": "US-Arbeitsministerium",
                "from": "2000-01-01",
                "to": "2006-12-31"
            }],
            "name": "Carlos Romero",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": ["Labor"],
            "contracts": [{
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "USA - Peru",
                "position": "Delegationsmitglied Arbeit"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "USA - S\u00fcd-Korea",
                "position": "Delegationsmitglied Arbeit"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "CAFTA",
                "position": "Delegationsmitglied Arbeit"
            }, {
                "to": "2014-12-31",
                "from": "2014-01-01",
                "contract": "USA - Jordanien",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }, {
                "to": "2014-12-31",
                "from": "2014-01-01",
                "contract": "USA - Pakistan",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "USA - Kolumbien",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }],
            "nationality": "US"
        },
        "Rachel Shub": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Verhandler",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Senior Director, EU Regulatory Affairs",
                "organisation": "USTR",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "WTO Verhandlerin f\u00fcr Handelsvereinfachung",
                "organisation": "US-Vertretung bei der WTO",
                "from": "2005-01-01",
                "to": "2009-12-31"
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Associate",
                "organisation": "Patton, Boggs & Blow LLP",
                "from": "1991-01-01",
                "to": "1991-12-31"
            }],
            "name": "Rachel Shub",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": ["Regulierungszusammenarbeit (Regulatory Coherence and Transparency)"],
            "contracts": [],
            "nationality": "US"
        },
        "Pablo Neira": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Verwaltungsbeamter, Tarif\u00e4re und Nicht-tarif\u00e4re Verhandlungen, Ursprungsregeln",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "",
                "organisation": "Generaldirektion Binnenmarkt, Industrie, Unternehmertum und KMU",
                "from": "",
                "to": ""
            }],
            "name": "Pablo Neira",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Handel, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Technische Handelshemmnisse (Technical Barriers to Trade (TBT)), Maschinenbau und Elektroindustrie"],
            "contracts": [],
            "nationality": ""
        },
        "Hiddo Houben": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "Stellvertretender Verhandlungsf\u00fchrer (Deputy Chief Negotiator)",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Referatsleiter, USA und Kanada",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Kabinettsmitglied von Peter Mandelson und Lady Ashton",
                "organisation": "Kabinett des Handelskommissars",
                "from": "2004-01-01",
                "to": "2009-12-31"
            }],
            "name": "Hiddo Houben",
            "ttip_institution": "Delegation f\u00fcr die Beziehungen zu den Vereinigten Staaten, Washington",
            "chapters": [""],
            "contracts": [{
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "China - WTO",
                "position": "Stellvertretender Verhandlungsf\u00fchrer"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "Internationale Handelsbeziehungen zu Russland und der Ukraine",
                "position": "\"Schl\u00fcsselrolle\""
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "GATT Uruguay Runde",
                "position": ""
            }],
            "nationality": "NL"
        },
        "Ivone Kaizeler": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Verwaltungsbeamter, Tarif\u00e4re und Nichttarif\u00e4re Verhandlungen, Ursprungsregeln",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "",
                "to": ""
            }],
            "name": "Ivone Kaizeler",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Handel, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Medizinprodukte, Arzneimittel, Kosmetika, Textilien technische Handelshemmnisse"],
            "contracts": [],
            "nationality": "AT"
        },
        "Amanda Yarusso-Horan": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Verhandler",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Director Service Trade Negotiations",
                "organisation": "USTR",
                "from": "",
                "to": ""
            }],
            "name": "Amanda Yarusso-Horan",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": ["Untergruppe zur Regulierungszusammenarbeit in Finanzdienstleistungen (Financial Services)"],
            "contracts": [],
            "nationality": "US"
        },
        "Robb Tanner": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Verhandler",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Director for Services and Investment",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2011-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Berater f\u00fcr internationale Abkommen",
                "organisation": "Federal Communications Commission FCC (Beh\u00f6rde)",
                "from": "2001-01-01",
                "to": "2011-12-31"
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Senior Associate",
                "organisation": "Rechtsanwaltskanzlei Davis Wright Tremaine LLP",
                "from": "1998-01-01",
                "to": "2001-12-31"
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Attorney Advisor",
                "organisation": "Federal Communications Commission FCC",
                "from": "1996-01-01",
                "to": "1998-12-31"
            }],
            "name": "Robb Tanner",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": ["Electronic Commerce and Telecommunications"],
            "contracts": [],
            "nationality": "US"
        },
        "Stephanie Leupold": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Zust\u00e4ndig WTO-Verfahren",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Zust\u00e4ndig f\u00fcr die deutsche EU - Ratspr\u00e4sidentschaft",
                "organisation": "St\u00e4ndige Vertretung der Bundesrepublik Deutschland in Br\u00fcssel",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "",
                "organisation": "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Technologie ",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "",
                "organisation": "Bundesministerium der Finanzen",
                "from": "",
                "to": ""
            }],
            "name": "Stephanie Leupold",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Handel, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Beilegung von Streitigkeiten"],
            "contracts": [],
            "nationality": "DE"
        },
        "George York": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Verhandler",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Deputy Assistant for Intellectual Property and Innovation",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2011-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "International Trade Counsel, House of Congress",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2009-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Assistant Legal Advisor",
                "organisation": "US-Vertretung bei der  WTO",
                "from": "2004-01-01",
                "to": "2007-12-31"
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Associate",
                "organisation": "Rechtsanwaltskanzlei Mayer Brown LLP",
                "from": "2001-01-01",
                "to": "2004-12-31"
            }],
            "name": "George York",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": ["Geistiges Eigentum (Intellectual Property)"],
            "contracts": [],
            "nationality": "US"
        },
        "Klaus Berend": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Referatsleiter, REACH - Bewertung, Zulassung und Beschr\u00e4nkung chemischer Stoffe",
                "organisation": "Generaldirektion Binnenmarkt, Industrie, Unternehmertum und KMU",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Stellvertretender Leiter, Biotechnologie und Pestizide",
                "organisation": "Generaldirektion Umwelt",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Stellvertretender Vorsitzender f\u00fcr die EU",
                "organisation": "International Rubber Board of India",
                "from": "",
                "to": ""
            }],
            "name": "Klaus Berend",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Binnenmarkt, Industrie, Unternehmertum und KMU, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Chemikalien (Chemicals)"],
            "contracts": [],
            "nationality": "DE"
        },
        "Marco D\u00fcerkop": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Stellvertretender Referatsleiter, Dienstleistungen und Investition, Geistiges Eigentum und \u00f6ffentliche Beschaffung",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Koordinator WTO Schiedsverfahren; Delegationsmitglied, laufende WTO Handelsverhandlungen",
                "organisation": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Zust\u00e4ndig f\u00fcr NATO und Vereinte Nationen, Deutsche Botschaft, Athen",
                "organisation": "Ausw\u00e4rtiges Amt, Bundesregierung",
                "from": "",
                "to": ""
            }],
            "name": "Marco D\u00fcerkop",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Handel, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Dienstleistungen (Services)", "Untergruppe zur Regulierungszusammenarbeit in Finanzdienstleistungen (Financial Services)"],
            "contracts": [],
            "nationality": "DE"
        },
        "Ulrich Weigl": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Stellvertretender Referatsleiter, Landwirtschaft, Fischereien, Sanit\u00e4rer und Phystosanit\u00e4rer Marktzugang, Biotechnologie",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "2012-01-01",
                "to": ""
            }],
            "name": "Ulrich Weigl",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Handel, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Sanit\u00e4re und phytosanit\u00e4re Ma\u00dfnahmen (Sanitary and Phytosanitary (SPS) Measures)"],
            "contracts": [],
            "nationality": "DE"
        },
        "Arrow Augerot": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Verhandler",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Deputy Assistant APEC Affairs & Localization Barriers to Trade",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2008-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Deputy Assistant USTR APEC Affairs & Localization Barriers to Trade",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2008-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Deputy Assistant USTR for Korea",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2006-01-01",
                "to": "2008-12-31"
            }, {
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Director for Telecommunications and Electronic Commerce Trade Policy",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2004-01-01",
                "to": "2006-12-31"
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "International Trade Specialist",
                "organisation": "US-Handelsministerium",
                "from": "1998-01-01",
                "to": "2004-12-31"
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Redakteurin",
                "organisation": "The National Interest",
                "from": "1997-01-01",
                "to": "1998-12-31"
            }],
            "name": "Arrow Augerot",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": ["Localization Barriers"],
            "contracts": [{
                "to": "2013-12-31",
                "from": "2013-01-01",
                "contract": "APEC",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }, {
                "to": "2010-12-31",
                "from": "2010-01-01",
                "contract": "APEC",
                "position": "Delegationsmitglied Hiroshima"
            }],
            "nationality": "US"
        },
        "Laurent Selles": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Zust\u00e4ndig f\u00fcr bilaterale Gespr\u00e4che mit Handelspartnern der EU",
                "organisation": "Generaldirektion Binnenmarkt, Industrie, Unternehmertum und KMU",
                "from": "2010-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Leitender Koordinator f\u00fcr internationale Beziehungen, Gesundheitstechnologie und Kosmetik",
                "organisation": "Generaldirektion Binnenmarkt, Industrie, Unternehmertum und KMU",
                "from": "1996-01-01",
                "to": "1996-12-31"
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Forschung und Entwicklung",
                "organisation": "Automobilindustrie N.N.",
                "from": "12 Jahre-01-01",
                "to": "12 Jahre-12-31"
            }],
            "name": "Laurent Selles",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Gesundheit und Lebensmittelsicherheit, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Medizinprodukte"],
            "contracts": [],
            "nationality": "FR"
        },
        "Constantin Livas": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Senior Expert, Textilien, Mode, Design und Kreativwirtschaft",
                "organisation": "Generaldirektion Binnenmarkt, Industrie, Unternehmertum und KMU",
                "from": "2004-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Beamter, zust\u00e4ndig f\u00fcr Analysen zur Informationsgesellschaft und eEurope",
                "organisation": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "from": "2001-01-01",
                "to": "2004-12-31"
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Beamter, zust\u00e4ndig f\u00fcr Textilien, Mode und holzverarbeitende Industrie",
                "organisation": "Generaldirektion Binnenmarkt, Industrie, Unternehmertum und KMU",
                "from": "1995-01-01",
                "to": "2001-12-31"
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Nationaler Sachverst\u00e4ndiger",
                "organisation": "Generaldirektion Binnenmarkt, Industrie, Unternehmertum und KMU",
                "from": "1991-01-01",
                "to": "1995-12-31"
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Abteilung f\u00fcr Wirtschaftsanalyse",
                "organisation": "Commercial Bank of Greece",
                "from": "1986-01-01",
                "to": "1991-12-31"
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Beziehungen zur EU",
                "organisation": "Au\u00dfenministerium Griechenland",
                "from": "1982-01-01",
                "to": "1986-12-31"
            }],
            "name": "Constantin Livas",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Binnenmarkt, Industrie, Unternehmertum und KMU, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Textilien (Textiles): Technische Handelshemmnisse (Technical Barriers to Trade (TBT))"],
            "contracts": [],
            "nationality": "GR"
        },
        "Mary Lisa Madell": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Verhandler",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Director for Agricultural Affairs and Commodity Policy",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2012-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Director Office of Europe and Eurasia in the Office of Global Affairs",
                "organisation": "US-Gesundheitsministerium",
                "from": "2009-01-01",
                "to": "2012-12-31"
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Deputy Director Animal and Plant Health Inspection Service (APHIS)",
                "organisation": "US-Landwirtschaftsministerium",
                "from": "2004-01-01",
                "to": "2009-12-31"
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Mitarbeiterin f\u00fcr Handelsfragen bei Senator Max Baucus (D-Montana)",
                "organisation": "US Senat",
                "from": "2006-01-01",
                "to": "2006-12-31"
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Deputy Director/Trade Policy Analyst",
                "organisation": "US-Landwirtschaftsministerium",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Analyst in Economic Research Service",
                "organisation": "US-Landwirtschaftsministerium",
                "from": "1990-01-01",
                "to": "1990-12-31"
            }, {
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Director for Agricultural Affairs and Commodity Policy",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2012-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Director Office of Europe and Eurasia in the Office of Global Affairs in the Department of Health and Humanities",
                "organisation": "US-Gesundheitsministerium",
                "from": "2009-01-01",
                "to": "2012-12-31"
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Deputy Director Animal and Plant Health Inspection Service (APHIS)",
                "organisation": "US-Landwirtschaftsministerium",
                "from": "2004-01-01",
                "to": "2009-12-31"
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Trade staff for Senator Max Baucus (D-Montana)",
                "organisation": "US Senat",
                "from": "2006-01-01",
                "to": "2006-12-31"
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Deputy Director/Trade Policy Analyst",
                "organisation": "US-Landwirtschaftsministerium",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Analyst in Economic Research Service",
                "organisation": "US-Landwirtschaftsministerium",
                "from": "1990-01-01",
                "to": "1990-12-31"
            }],
            "name": "Mary Lisa Madell",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": ["Landwirtschaft und landwirtschaftliche Verarbeitungserzeugnisse (Agricultural Market Access)", "Marktzugang Sanit\u00e4rer und Phytosanit\u00e4rer Produkte (Sanitary and Phytosanitary (SPS) Measures)"],
            "contracts": [{
                "to": "2008-12-31",
                "from": "2008-01-01",
                "contract": "WTO Sanit\u00e4re und phytosanit\u00e4re Ma\u00dfnahmen (SPS)",
                "position": "Delegationsmitglied f\u00fcr APHIS"
            }, {
                "to": "2008-12-31",
                "from": "2008-01-01",
                "contract": "WTO Sanit\u00e4re und phytosanit\u00e4re Ma\u00dfnahmen (SPS)",
                "position": "Delegationsmitglied f\u00fcr APHIS"
            }],
            "nationality": "US"
        },
        "Gavin Buckley": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Verhandler",
            "jobs": [{
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Chair for Trade in Financial Services",
                "organisation": "US-Finanzministerium",
                "from": "2012-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Financial Economist",
                "organisation": "US-Finanzministerium",
                "from": "2006-01-01",
                "to": "2012-12-31"
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Economist",
                "organisation": "US-Finanzministerium",
                "from": "2002-01-01",
                "to": "2006-12-31"
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Financial Economist",
                "organisation": "US-Finanzministerium",
                "from": "2001-01-01",
                "to": "2002-12-31"
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "International Economist",
                "organisation": "US-Finanzministerium",
                "from": "1990-01-01",
                "to": "1996-12-31"
            }],
            "name": "Gavin Buckley",
            "ttip_institution": "Department of the Treasury",
            "chapters": ["Untergruppe zur Regulierungszusammenarbeit in Finanzdienstleistungen (Financial Services)"],
            "contracts": [{
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "USA - S\u00fcd-Korea",
                "position": "Delegationsmitglied Finanzdienstleistungen"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "WTO Doha Runde",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "TPP",
                "position": "Verhandlungsf\u00fchrer"
            }],
            "nationality": "US"
        },
        "Birgit Weidel": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Stellvertretender Referatsleiter, Maschinenbauindustrie",
                "organisation": "Generaldirektion Binnenmarkt, Industrie, Unternehmertum und KMU",
                "from": "",
                "to": ""
            }],
            "name": "Birgit Weidel",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Binnenmarkt, Industrie, Unternehmertum und KMU, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Maschinenbau und Elektroindustrie"],
            "contracts": [],
            "nationality": "AT"
        },
        "Victor Mroczka": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Verhandler",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Director of Trade Remedies, WTO & Multilateral Affairs",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2011-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Trade Council",
                "organisation": "Rechtsanwaltskanzlei Hughes Hubbard & Reed LLP",
                "from": "2008-01-01",
                "to": "2011-12-31"
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Associate",
                "organisation": "Rechtsanwaltskanzlei Vinson and Elkins LLP",
                "from": "2006-01-01",
                "to": "2008-12-31"
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Associate",
                "organisation": "Rechtsanwaltskanzlei Willkie Farr & Gallagher LLP",
                "from": "2004-01-01",
                "to": "2006-12-31"
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Associate",
                "organisation": "Rechtsanwaltskanzlei Dorsey & Whitney LLP",
                "from": "2000-01-01",
                "to": "2004-12-31"
            }],
            "name": "Victor Mroczka",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": ["Staatsunternehmen (State-Owned Enterprises)", "Trade Remedies"],
            "contracts": [{
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "TPP",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "TPP",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }],
            "nationality": "US"
        },
        "Christina Sevilla": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Verhandler",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Deputy Assistant U.S. Trade Representative for Small Business",
                "organisation": "USTR",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Deputy Assistant U.S. Trade Representative for Intergovernmental Affairs and Public Engagement",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2010-01-01",
                "to": "2010-12-31"
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Director for Intergovernmental Affairs and Public Liaison",
                "organisation": "US-Au\u00dfenministerium",
                "from": "",
                "to": ""
            }],
            "name": "Christina Sevilla",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": ["Sectoral Annexes/Regulatory Cooperation"],
            "contracts": [{
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "NAFTA",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "WTO",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }, {
                "to": "2002-12-31",
                "from": "2002-01-01",
                "contract": "FTAA",
                "position": "Verhandlungsf\u00fchrer"
            }],
            "nationality": "US"
        },
        "Christophe Kiener": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Stellvertretender Referatsleiter, WTO Koordination, OECD, Exportkredite und Dual-Use-G\u00fcter",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "",
                "to": ""
            }],
            "name": "Christophe Kiener",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Handel, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Wettbewerb (Competition), Staatsunternehmen und Unternehmen, die von Sonderrechten der Regierung profitieren, Subventionen (State-Owned Enterprises)"],
            "contracts": [],
            "nationality": "FR"
        },
        "David Oliver": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Verhandler",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Deputy Assistant U.S. Trade Representative for Environment and Natural Resources",
                "organisation": "USTR",
                "from": "",
                "to": ""
            }],
            "name": "David Oliver",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": ["Environment"],
            "contracts": [{
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "USA - Oman",
                "position": "Umsetzung des Abkommens"
            }],
            "nationality": "US"
        },
        "Lorenzo Terzi": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Referatsleiter, Bilaterale und Internationale Beziehungen",
                "organisation": "Generaldirektion Gesundheit und Lebensmittelsicherheit",
                "from": "2011-01-01",
                "to": ""
            }],
            "name": "Lorenzo Terzi",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Gesundheit und Lebensmittelsicherheit, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Sanit\u00e4re und phytosanit\u00e4re Ma\u00dfnahmen (Sanitary and Phytosanitary (SPS) Measures)"],
            "contracts": [],
            "nationality": "IT"
        },
        "Gail Strickler": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Verhandler",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Assistant U.S. Trade Representative for Textiles",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2009-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Associate Director ITAPS",
                "organisation": "Philadelphia University",
                "from": "2008-01-01",
                "to": "2009-12-31"
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Manager, President & CEO",
                "organisation": "Saxon Textile Corporation",
                "from": "1980-01-01",
                "to": "2006-12-31"
            }],
            "name": "Gail Strickler",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": ["Textil (Textiles)"],
            "contracts": [{
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "TPP",
                "position": "Delegationsmitglied Textil"
            }],
            "nationality": "US"
        },
        "Dan Mullaney": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Hauptverhandlungsf\u00fchrer (Chief Negotiator )",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Assistant U.S. Trade Representative for Europe and the Middle East",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2010-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Senior Trade Representative in the U.S. Mission to the European Union",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2006-01-01",
                "to": "2010-12-31"
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Partner in einer internationalen Rechtsanwaltskanzlei, spezialisiert auf Handelsrecht",
                "organisation": "Rechtsanwaltskanzlei ",
                "from": "1999-01-01",
                "to": "1999-12-31"
            }],
            "name": "Dan Mullaney",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": [""],
            "contracts": [],
            "nationality": "US"
        },
        "John Clarke": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Referatsleiter, Internationale und Bilaterale Beziehungen",
                "organisation": "Generaldirektion Landwirtschaft und l\u00e4ndliche Entwicklung",
                "from": "2011-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Referatsleiter, WTO Angelegenheiten",
                "organisation": "Generaldirektion Handel, Europ\u00e4ische Kommission",
                "from": "2004-01-01",
                "to": "2007-12-31"
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Kabinettssekret\u00e4r, Mitglied der Hong Kong Delegation f\u00fcr die GATT Uruguay Runde; Stellv. Leiter der Hong Kong Mission f\u00fcr die EG",
                "organisation": "Regierung Hong Kong",
                "from": "1983-01-01",
                "to": "1993-12-31"
            }],
            "name": "John Clarke",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Landwirtschaft und l\u00e4ndliche Entwicklung, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Landwirtschaft und landwirtschaftliche Verarbeitungserzeugnisse (Agricultural Market Access)", "Geistiges Eigentum (Intellectual Property)"],
            "contracts": [],
            "nationality": "UK"
        },
        "Roman Mokry": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Policy Officer, Gesundheitstechnologie und Kosmetik",
                "organisation": "Generaldirektion Binnenmarkt, Industrie, Unternehmertum und KMU",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Berater f\u00fcr ausl\u00e4ndische Unternehmen in Tschechien und der Slowakei",
                "organisation": "Roedl & Partner",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Produktmanager",
                "organisation": "L\u00b4Oreal",
                "from": "",
                "to": ""
            }],
            "name": "Roman Mokry",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Binnenmarkt, Industrie, Unternehmertum und KMU, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Kosmetika (Cosmetics)"],
            "contracts": [],
            "nationality": "SK"
        },
        "Kate Kalutkiewicz": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Assistant Chief Negotiator",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Director for European Affairs",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2011-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Director for Brazil and Southern Cone",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2007-01-01",
                "to": "2011-12-31"
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Assistentin von Senator James Talent (R-Missouri)",
                "organisation": "US Senat",
                "from": "2003-01-01",
                "to": "2006-12-31"
            }],
            "name": "Kate Kalutkiewicz",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": [""],
            "contracts": [{
                "to": "2011-12-31",
                "from": "2011-01-01",
                "contract": "USA - Brasilien",
                "position": "Verhandlungsf\u00fchrer"
            }],
            "nationality": "US"
        },
        "Jim Sanford": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Verhandler",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Assistant U.S. Trade Representative for Small Business, Market Access, and Industrial Competitiveness",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2008-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Deputy Assistant U.S. Trade Representative for Europe",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2002-01-01",
                "to": "2008-12-31"
            }, {
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Director for European Affairs",
                "organisation": "USTR",
                "from": "1998-01-01",
                "to": "2002-12-31"
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "International Trade Administration",
                "organisation": "US-Handelsministerium",
                "from": "1992-01-01",
                "to": "1998-12-31"
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Economic analyst at the Antitrust Division",
                "organisation": "US-Justizministerium",
                "from": "1988-01-01",
                "to": "1990-12-31"
            }],
            "name": "Jim Sanford",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": ["Sectoral Annexes/Regulatory Cooperation"],
            "contracts": [{
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "WTO EU-USA",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }],
            "nationality": "US"
        },
        "Julia Doherty": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Verhandler",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Senior Director in the Office of WTO and Multilateral Affairs",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2003-01-01",
                "to": ""
            }],
            "name": "Julia Doherty",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": ["Technische Handelshemmnisse (Technical Barriers to Trade (TBT)"],
            "contracts": [{
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "WTO Technische Handelshemmnisse",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }, {
                "to": "2011-12-31",
                "from": "2011-01-01",
                "contract": "APEC",
                "position": "Chairman of the APEC Subcommittee on Standards and Conformance"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "WTO Doha Entwicklungsagenda",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "TPP",
                "position": "Verhandlungsf\u00fchrer"
            }],
            "nationality": "US"
        },
        "Jason Bernstein": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Verhandler",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Director of Customs Affairs",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2007-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Economic Research Service",
                "organisation": "US-Landwirtschaftsministerium",
                "from": "1999-01-01",
                "to": "1999-12-31"
            }],
            "name": "Jason Bernstein",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": ["Ursprungsregeln (Rules of Origin)"],
            "contracts": [],
            "nationality": "US"
        },
        "Benjamin Musall": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Assistant Policy Officer - Policy Co-ordinator f\u00fcr Marktzugang, Industrie, Energie und Rohstoffe",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "2011-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Leiter Handelspolitik",
                "organisation": "Ceramie Unie",
                "from": "2008-01-01",
                "to": "2011-12-31"
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Rechtsanwalt",
                "organisation": "Rechtsanw\u00e4lte Kemmler Rapp B\u00f6hlke & Crosby ",
                "from": "2008-01-01",
                "to": "2008-12-31"
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Referendar",
                "organisation": "Rechtsanw\u00e4lte Norton Rose LLP",
                "from": "2007-01-01",
                "to": "2007-12-31"
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Referendar",
                "organisation": "Rechtsanw\u00e4lte Kemmler Rapp B\u00f6hlke & Crosby ",
                "from": "2007-01-01",
                "to": "2007-12-31"
            }],
            "name": "Benjamin Musall",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Handel, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Chemikalien (Chemicals)"],
            "contracts": [],
            "nationality": "DE"
        },
        "Jean-Marc Trarieux": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Referatsleiter, Amerika",
                "organisation": "Generaldirektion Landwirtschaft und l\u00e4ndliche Entwicklung, Europ\u00e4ische Kommission",
                "from": "2012-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Referatsleiter, WTO Angelegenheiten",
                "organisation": "Generaldirektion Landwirtschaft und l\u00e4ndliche Entwicklung",
                "from": "2007-01-01",
                "to": "2012-12-31"
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Berater Landwirtschaft",
                "organisation": "Delegation der EU f\u00fcr die Beziehungen zu den USA",
                "from": "2003-01-01",
                "to": "2007-12-31"
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Referatsleiter, Agrarsektor",
                "organisation": "Delegation der EU in Warschau, Polen",
                "from": "2000-01-01",
                "to": "2003-12-31"
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "",
                "organisation": "Au\u00dfenministerium Frankreich, Botschaft Den Haag, Niederlande",
                "from": "1995-01-01",
                "to": "1997-12-31"
            }],
            "name": "Jean-Marc Trarieux",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Landwirtschaft und l\u00e4ndliche Entwicklung, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Landwirtschaft und landwirtschaftliche Verarbeitungserzeugnisse (Agricultural Market Access)"],
            "contracts": [],
            "nationality": "FR"
        },
        "Ignacio Garcia Bercero": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "Hauptverhandlungsf\u00fchrer (Chief Negotiator)",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Vorsitzender, Zust\u00e4ndig f\u00fcr Aktivit\u00e4ten mit den EU-Nachbarstaaten, USA und Kanada",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "2011-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Handelsbezogene Aspekte der nachhaltigen Umwelt, bilaterale Handelsgespr\u00e4che mit S\u00fcd- und S\u00fcdost-Asien, Korea",
                "organisation": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "from": "2005-01-01",
                "to": "2011-12-31"
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Delegationsmitglied, zust\u00e4ndig f\u00fcr Beilegung von Streitigkeiten bei der WTO und Regulierung von Handelshemmnissen",
                "organisation": "Delegation der EU f\u00fcr die Beziehungen zu den USA",
                "from": "",
                "to": ""
            }],
            "name": "Ignacio Garcia Bercero",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Handel, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": [""],
            "contracts": [{
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "GATT",
                "position": "Beobachter: Handelsschutzma\u00dfnahmen, Handel und Umwelt"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "EU - WTO",
                "position": "Koordinator, Verhandlungsf\u00fchrer Handel und Wettbewerb"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "EU - S\u00fcdkorea",
                "position": "Verhandlungsf\u00fchrer"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "EU - Indien",
                "position": "Verhandlungsf\u00fchrer"
            }],
            "nationality": "ES"
        },
        "Carolyn Miller": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Verhandler",
            "jobs": [],
            "name": "Carolyn Miller",
            "ttip_institution": "",
            "chapters": ["Textil (Textiles)"],
            "contracts": [],
            "nationality": "US"
        },
        "Mary Thornton": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Verhandler",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Director for Industrial Goods Market Access",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2008-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Policy Analyst",
                "organisation": "US-Finanzministerium",
                "from": "2007-01-01",
                "to": "2008-12-31"
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "International Economist",
                "organisation": "US-Handelsministerium",
                "from": "2003-01-01",
                "to": "2007-12-31"
            }],
            "name": "Mary Thornton",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": ["Marktzugang (Market Access and Industrial Goods Tariffs)"],
            "contracts": [{
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "WTO Zoll und Marktzugang",
                "position": "Verhandlungsf\u00fchrer"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "USA  - Malaysia",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "WTO Doha Runde Marktzugang",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "WTO Vereinbarung \u00fcber pharmazeutische Waren",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }],
            "nationality": "US"
        },
        "Monika Hencsey": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Referatsleiterin, Handel und Nachhaltige Entwicklung, Allgemeines Pr\u00e4ferenzsystem",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "",
                "organisation": "Generaldirektion Wettbewerb",
                "from": "2003-01-01",
                "to": "2003-12-31"
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "",
                "organisation": "Generaldirektion Au\u00dfenbeziehungen",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Telekommunikation",
                "organisation": "Weltbank",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "",
                "organisation": "Privatsektor N.N.",
                "from": "",
                "to": ""
            }],
            "name": "Monika Hencsey",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Handel, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Handel und Nachhaltige Entwicklung (Arbeit und Umwelt)"],
            "contracts": [],
            "nationality": "HU"
        },
        "Denis Redonnet": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Referatsleiter, Handelsstrategie",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Abteilungsleiter, WTO-Angelegenheiten",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Stellvertretender Kabinettschef von Peter Mandelson",
                "organisation": "Kabinett des Handelskommissars",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Berater im Kabinett Pascal Lamy",
                "organisation": "Kabinett des Handelskommissars",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Beamter in den Bereichen Finanzen, internationale Wirtschaftspolitik und Binnenmarkt",
                "organisation": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "",
                "position": "Banker",
                "organisation": "Bank, London",
                "from": "",
                "to": ""
            }],
            "name": "Denis Redonnet",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Handel, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Kleine und Mittlere Unternehmen (KMU) (Small and Medium-sized Enterprises (SMEs))", "Andere Regelungen"],
            "contracts": [],
            "nationality": "FR"
        },
        "Barbara Norton": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Verhandler",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Deputy Assistant Office of Market Access and Industrial Competitiveness",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2010-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Director of Information Industry and Chemical Industry \nTrade Policy ",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2001-01-01",
                "to": "2001-12-31"
            }],
            "name": "Barbara Norton",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": ["Sectoral Annexes/Regulatory Cooperation"],
            "contracts": [{
                "to": "2010-12-31",
                "from": "2010-01-01",
                "contract": "APEC",
                "position": "Delegationsmitglied Hiroshima"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "APEC",
                "position": "Vorsitz Dialog Chemie"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "APEC",
                "position": "Vorsitz Dialog Chemie"
            }],
            "nationality": "US"
        },
        "Philippe Jean": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Referatsleiter,  Nachhaltige Mobilit\u00e4t und Autoindustrie",
                "organisation": "Generaldirektion Binnenmarkt, Industrie, Unternehmertum und KMU",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Referatsleiter, Nachhaltige Mobilit\u00e4t und Autoindustrie",
                "organisation": "Generaldirektion Binnenmarkt, Industrie, Unternehmertum und KMU",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Stellvertretender Vorsitzender des Kabinetts von Kommissar Erkki Liikanen",
                "organisation": "Kabinett Kommission",
                "from": "",
                "to": ""
            }],
            "name": "Philippe Jean",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Binnenmarkt, Industrie, Unternehmertum und KMU, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Fahrzeuge"],
            "contracts": [],
            "nationality": "FR"
        },
        "Zoltan Somogyi": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Referatsleiter, Landwirtschaft, Fischerei, Sanit\u00e4rer und Phytosanit\u00e4rer Marktzugang",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "2007-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "",
                "organisation": "St\u00e4ndige Vertretung Ungarns in der EU",
                "from": "",
                "to": ""
            }],
            "name": "Zoltan Somogyi",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Handel, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Landwirtschaft und landwirtschaftliche Verarbeitungserzeugnisse (Agricultural Market Access)"],
            "contracts": [],
            "nationality": "HU"
        },
        "Isabella Detwiler": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Negotiating Team Coordinator ",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Director for Europe",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2012-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Deputy ESTH Counselor, US-Botschaft Moskau",
                "organisation": "US-Au\u00dfenministerium",
                "from": "2010-01-01",
                "to": "2010-12-31"
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "ECO Department, US-Botschaft Kroatien",
                "organisation": "US-Au\u00dfenministerium",
                "from": "2004-01-01",
                "to": "2004-12-31"
            }],
            "name": "Isabella Detwiler",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": [""],
            "contracts": [],
            "nationality": "US"
        },
        "S\u00e9bastien Goux": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Policy Officer, Arzneimittel, Medizinische Produkte - Zulassungen, Europ\u00e4ische Arzneimittelagentur",
                "organisation": "Generaldirektion Gesundheit und Lebensmittelsicherheit",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Gesetzgebung zu neuartigen Lebensmitteln, Koordination offizieller Kontrollen von Gentechnik und Lebensmittelschadstoffen",
                "organisation": "Gesundheitsministerium Belgien",
                "from": "",
                "to": ""
            }],
            "name": "S\u00e9bastien Goux",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Gesundheit und Lebensmittelsicherheit, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Arzneimittel"],
            "contracts": [],
            "nationality": "BE"
        },
        "Pedro Velasco Martins": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Stellvertretender Referatsleiter, Geistiges Eigentum und \u00f6ffentliche Beschaffung",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "2010-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "1996-01-01",
                "to": "2010-12-31"
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "",
                "organisation": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "from": "1990-01-01",
                "to": "1996-12-31"
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Partner in Anwaltskanzlei",
                "organisation": "Rechtsanw\u00e4lte Macedo Vitorino & Associados",
                "from": "1993-01-01",
                "to": "1996-12-31"
            }],
            "name": "Pedro Velasco Martins",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Handel, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Geistiges Eigentum (Intellectual Property)"],
            "contracts": [{
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "ACTA",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }],
            "nationality": "PT"
        },
        "Matthew Jaffe": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Verhandler",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Office of General Counsel",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2012-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Counsel",
                "organisation": "Rechtsanwaltskanzlei Neville Peterson LLP",
                "from": "2011-01-01",
                "to": "2012-12-31"
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Partner und Senior Counsel",
                "organisation": "Rechtsanwaltskanzlei Crowell & Moring LLP",
                "from": "2003-01-01",
                "to": "2011-12-31"
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Partner",
                "organisation": "Rechtsanwaltskanzlei Lipstein Jaffe & Lawson LLP",
                "from": "1994-01-01",
                "to": "2003-12-31"
            }],
            "name": "Matthew Jaffe",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": ["Rechtliche und institutionelle Fragen (Legal and Institutional Issues)"],
            "contracts": [],
            "nationality": "US"
        },
        "Jean Kemp": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Verhandler",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Director Steel Trade Policy",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2003-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Senior Import Policy analyst",
                "organisation": "US-Handelsministerium",
                "from": "1998-01-01",
                "to": "2003-12-31"
            }],
            "name": "Jean Kemp",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": ["Energie und Rohstoffe (Energy and Raw Materials)"],
            "contracts": [],
            "nationality": "US"
        },
        "Scott Pietan": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Verhandler",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Director of Industry Trade Policy",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2007-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "International Economist",
                "organisation": "International Trade Administration",
                "from": "2002-01-01",
                "to": "2007-12-31"
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Rural Development Officer",
                "organisation": "Peace Corps",
                "from": "1998-01-01",
                "to": "2000-12-31"
            }],
            "name": "Scott Pietan",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": ["\u00d6ffentliche Beschaffung (Government Procurement)"],
            "contracts": [{
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "USA - S\u00fcd-Korea",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "WTO Vereinbarung \u00fcber \u00f6ffentliche Auftr\u00e4ge",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "USA - Australien",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "USA - Bahrain",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "CAFTA",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "USA - Oman",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "USA - Panama",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "USA - Kolumbien",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "USA - Peru",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }],
            "nationality": "US"
        },
        "Leopoldo Rubinacci": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Referatsleiter, Investition",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "",
                "to": ""
            }],
            "name": "Leopoldo Rubinacci",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Handel, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Investition (Investment)"],
            "contracts": [],
            "nationality": "IT"
        },
        "Antonis Kastrissianakis": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Leiter Sicherheit, Schutz, Handelserleichterungen, Ursprungsregeln und internationale Zusammenarbeit",
                "organisation": "Generaldirektion Steuern und Zollunion",
                "from": "",
                "to": ""
            }],
            "name": "Antonis Kastrissianakis",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Steuern und Zollunion, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Ursprungsregeln (Rules of Origin)", "Zoll- und Handelserleichterungen (Customs and Trade Facilitation)"],
            "contracts": [],
            "nationality": "GR"
        },
        "Thomas Fine": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Verhandler",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Director Services and Investment",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2007-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Special Advisor",
                "organisation": "US-Vertretung bei der WTO",
                "from": "2002-01-01",
                "to": "2007-12-31"
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Senior Council",
                "organisation": "US-Handelsministerium",
                "from": "1992-01-01",
                "to": "2002-12-31"
            }],
            "name": "Thomas Fine",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": ["Dienstleistungen (Services)"],
            "contracts": [{
                "to": "2014-12-31",
                "from": "2014-01-01",
                "contract": "TiSA",
                "position": "Delegationsmitglied Marktzugang"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "WTO Doha Runde",
                "position": "Delegationsmitglied Dienstleistungen"
            }],
            "nationality": "US"
        },
        "Paolo Garzotti": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Referatsleiter WTO Koordination, OECD, Exportkredite und Dual-Use-G\u00fcter",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Stellvertretender Referatsleiter WTO Koordination, OECD, handelsbezogene Hilfe, GATT, Handelspolitischer Ausschuss",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "2005-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Stellvertretender Referatsleiter Marktzugang, Handelsbeziehungen zu den USA, Kanada, EFTA, Australien und Neuseeland",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "2004-01-01",
                "to": "2005-12-31"
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Leitender Beamter f\u00fcr WTO-Verfahren",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "2000-01-01",
                "to": "2004-12-31"
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "1998-01-01",
                "to": "1998-12-31"
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "",
                "organisation": "Generaldirektion Steuer und Zollunion",
                "from": "1994-01-01",
                "to": "1998-12-31"
            }],
            "name": "Paolo Garzotti",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Handel, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Zoll - und Handelserleichterungen (Customs and Trade Facilitation)"],
            "contracts": [],
            "nationality": "IT"
        },
        "Jan Schmitz": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Policy Coordinator, Handelsbeziehungen mit Nordamerika",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "",
                "to": ""
            }],
            "name": "Jan Schmitz",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Handel, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Rechtliche und institutionelle Fragen (Legal and Institutional Issues)"],
            "contracts": [],
            "nationality": "D"
        },
        "Fernando Perreau de Pinninck": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Referatsleiter, Tarif\u00e4re und Nichttarif\u00e4re Verhandlungen, Ursprungsregeln",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Generaldirektion Finanzinstitute und Unternehmensrecht",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "1987-01-01",
                "to": "1992-12-31"
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Generalsekretariat, Interne Koordination",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "1993-01-01",
                "to": "1994-12-31"
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Mitglied des Kabinetts, Sektorale Handelsfragen",
                "organisation": "Kabinett des Vizepr\u00e4sidenten der Kommission",
                "from": "1995-01-01",
                "to": "1996-12-31"
            }],
            "name": "Fernando Perreau de Pinninck",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Handel, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Ursprungsregeln (Rules of Origin)", "Gesamtkoordination Regulierungszusammenarbeit (Regulatory Coherence and Transparency)"],
            "contracts": [{
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "GATT Uruguay Runde",
                "position": "Befasst sich mit der Liberalisierung von Finanzdienstleistungen"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "EU - S\u00fcdkorea",
                "position": "Sektorale Anh\u00e4nge zu nicht-tarif\u00e4ren Handelshemmnissen"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "EU - Kolumbien, Peru, Zentralamerika",
                "position": "Tarif\u00e4re und nicht-tarif\u00e4re Handelshemmnisse und Ursprungsregeln"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "EU - Indien",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }, {
                "to": "2014-12-31",
                "from": "2009-01-01",
                "contract": "EU - Kanada (CETA)",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }, {
                "to": "",
                "from": "2010-01-01",
                "contract": "EU - Mercosur",
                "position": ""
            }],
            "nationality": "ES"
        },
        "Dawn Shackleford": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Verhandler",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Deputy Assistant U.S. Trade Representative for WTO and Multilateral Affairs",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2004-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "\u00d6ffentlicher Arbeitgeber",
                "position": "Policy Analyst within the Office of the Under Secretary of Defense for Policy",
                "organisation": "Office of the Under Secretary of Defense for Policy",
                "from": "1998-01-01",
                "to": "2004-12-31"
            }],
            "name": "Dawn Shackleford",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": ["Zoll- und Handelserleichterungen (Customs and Trade Facilitation)"],
            "contracts": [{
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "WTO ",
                "position": "Verhandlungsf\u00fchrer"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "OECD Handelskommittee",
                "position": "Vertreter der US-Regierung"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "USA-Oman",
                "position": "Verhandlungsf\u00fchrer"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "WTO Doha Runde",
                "position": "Verhandlungsf\u00fchrer"
            }],
            "nationality": "US"
        },
        "Colin Brown": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Stellvertretender Referatsleiter, Beilegung von Streitigkeiten und rechtliche Aspekte der Handelspolitik",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "2006-01-01",
                "to": "2013-12-31"
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Prozessvertreter der EU bei WTO- und EU-Verfahren",
                "organisation": "Juristischer Dienst",
                "from": "2001-01-01",
                "to": "2006-12-31"
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Vorsitzender des Rechtsausschusses",
                "organisation": "Vertrag \u00fcber die Energiecharta",
                "from": "2004-01-01",
                "to": "2004-12-31"
            }, {
                "sektor": "",
                "position": "Rechtsanwalt",
                "organisation": "Kanzlei Van Bael & Bellis",
                "from": "1999-01-01",
                "to": "2000-12-31"
            }],
            "name": "Colin Brown",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Handel, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Beilegung von Streitigkeiten zwischen Investor und Staat (ISDS)", "Beilegung von Streitigkeiten"],
            "contracts": [],
            "nationality": "UK"
        },
        "Mary Ryckman": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Verhandler",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Senior Advisor for Trade Policy Affairs",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2012-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Assistant Trade Representative",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2002-01-01",
                "to": "2012-12-31"
            }, {
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Deputy Assistant U.S. Trade Representative for Canada",
                "organisation": "USTR",
                "from": "1998-01-01",
                "to": "2002-12-31"
            }, {
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Director, Investment Affairs",
                "organisation": "USTR",
                "from": "1993-01-01",
                "to": "1998-12-31"
            }, {
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Multilateral Trade Negotiations",
                "organisation": "USTR",
                "from": "1989-01-01",
                "to": "1993-12-31"
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Loan Officer",
                "organisation": "Bank of Boston",
                "from": "1982-01-01",
                "to": "1986-12-31"
            }],
            "name": "Mary Ryckman",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": ["Wettbewerb (Competition)"],
            "contracts": [{
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "GATT (WTO)",
                "position": "Verhandlungsf\u00fchrerin \u00fcber Investition"
            }, {
                "to": "2013-12-31",
                "from": "2013-01-01",
                "contract": "Free Trade Area of the Americas (FTAA)",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }, {
                "to": "1994-12-31",
                "from": "1994-01-01",
                "contract": "APEC",
                "position": "Delegationsmitglied"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "OECD Multilaterale Investitionsverhandlungen",
                "position": "Verhandlungsf\u00fchrerin"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "CAFTA",
                "position": "Wichtige Rolle"
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "GATT Uruguay Runde",
                "position": "Verhandlungsf\u00fchrerin"
            }],
            "nationality": "US"
        },
        "Sushan Demirjian": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Verhandler",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Deputy Assistant U.S. Trade Representative for Market Access and Industrial Competitiveness",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2007-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Director, International Trade",
                "organisation": "American Chemistry Council (Verband der Chemieindustrie)",
                "from": "1999-01-01",
                "to": "2007-12-31"
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Director, Programs and Meetings, International Law Section",
                "organisation": "American Bar Association (Verband der Rechtsanw\u00e4lte)",
                "from": "1991-01-01",
                "to": "1998-12-31"
            }],
            "name": "Sushan Demirjian",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": ["Marktzugang (Market Access and Industrial Goods Tariffs)"],
            "contracts": [{
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "TPP",
                "position": "Delegationsmitglied KMU und Industrie"
            }],
            "nationality": "US"
        },
        "David Weiner": {
            "ttip_party": "US",
            "ttip_position": "Stellvertretender Verhandlungsf\u00fchrer (Deputy Chief Negotiator )",
            "jobs": [{
                "sektor": "US-Handelsbeh\u00f6rde (USTR)",
                "position": "Deputy Assistant U.S. Trade Representative for Europe",
                "organisation": "USTR",
                "from": "2002-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Privater Arbeitgeber",
                "position": "Acting Director of the Program on U.S. Policy",
                "organisation": "OCDC",
                "from": "1999-01-01",
                "to": "1999-12-31"
            }],
            "name": "David Weiner",
            "ttip_institution": "USTR",
            "chapters": [""],
            "contracts": [],
            "nationality": "US"
        },
        "Raimundo Serra": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Stellvertretender Referatsleiter, Internationale bilaterale Beziehungen, Amerika",
                "organisation": "Generaldirektion Landwirtschaft und l\u00e4ndliche Entwicklung",
                "from": "",
                "to": ""
            }],
            "name": "Raimundo Serra",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Landwirtschaft und l\u00e4ndliche Entwicklung, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Geistiges Eigentum (Intellectual Property Rights): Geografische Angaben"],
            "contracts": [],
            "nationality": "PT"
        },
        "Petros Sourmelis": {
            "ttip_party": "EU",
            "ttip_position": "",
            "jobs": [{
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Referatsleiter, Marktzugang, Industrie, Energie und Rohstoffe",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "2012-01-01",
                "to": ""
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Referatsleiter, Marktzugang",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "2009-01-01",
                "to": "2011-12-31"
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Referatsleiter, Internationale Verhandlungen im Bereich Handel mit Dienstleistungen und Investition",
                "organisation": "Generaldirektion Handel",
                "from": "2005-01-01",
                "to": "2009-12-31"
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Abteilungsleiter Handel",
                "organisation": "Delegation der EU f\u00fcr die Au\u00dfenbeziehungen zu den USA",
                "from": "2001-01-01",
                "to": "2004-12-31"
            }, {
                "sektor": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "position": "Stellvertretender Referatsleiter f\u00fcr WTO-Verfahren",
                "organisation": "Europ\u00e4ische Kommission",
                "from": "",
                "to": ""
            }],
            "name": "Petros Sourmelis",
            "ttip_institution": "Generaldirektion Handel, Europ\u00e4ische Kommission",
            "chapters": ["Energie und Rohstoffe (Energy and Raw Materials)"],
            "contracts": [{
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "WTO Beitritt",
                "position": ""
            }, {
                "to": "",
                "from": "",
                "contract": "WTO Doha Runde",
                "position": ""
            }],
            "nationality": "GR"
        }
    },
    "organisations": ["Peace Corps", "Generaldirektion Umwelt", "Bundesministerium der Finanzen", "Au\u00dfenministerium Griechenland", "Rechtsanwaltskanzlei Lipstein Jaffe & Lawson LLP", "Europ\u00e4ische Kommission", "Generaldirektion Wettbewerb", "Delegation der EU in Warschau, Polen", "Generaldirektion Binnenmarkt, Industrie, Unternehmertum und KMU", "American Bar Association (Verband der Rechtsanw\u00e4lte)", "Roedl & Partner", "Rechtsanw\u00e4lte Norton Rose LLP", "US-Finanzministerium", "US-Arbeitsministerium", "US-Landwirtschaftsministerium", "Rechtsanwaltskanzlei Davis Wright Tremaine LLP", "US-Au\u00dfenministerium", "Generaldirektion Handel", "Generaldirektion Gesundheit und Lebensmittelsicherheit", "Generaldirektion Binnenmarkt, Industrie, Unternehmertum und KMU, Europ\u00e4ische Kommission", "Generaldirektion Gesundheit und Lebensmittelsicherheit, Europ\u00e4ische Kommission", "St\u00e4ndige Vertretung Ungarns in der EU", "Office of the Under Secretary of Defense for Policy", "Rechtsanwaltskanzlei Vinson and Elkins LLP", "Rechtsanwaltskanzlei Dorsey & Whitney LLP", "Privatsektor N.N.", "Generaldirektion Landwirtschaft und l\u00e4ndliche Entwicklung", "Kanzlei Van Bael & Bellis", "Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Technologie ", "Generaldirektion Steuern und Zollunion, Europ\u00e4ische Kommission", "OCDC", "Rechtsanwaltskanzlei Stewart & Stewart", "US-Gesundheitsministerium", "Gesundheitsministerium Belgien", "Rechtsanw\u00e4lte Kemmler Rapp B\u00f6hlke & Crosby ", "Generaldirektion Landwirtschaft und l\u00e4ndliche Entwicklung, Europ\u00e4ische Kommission", "L\u00b4Oreal", "Rechtsanwaltskanzlei Crowell & Moring LLP", "Kabinett des Pr\u00e4sidenten der Kommission", "Generaldirektion Au\u00dfenbeziehungen", "American Chemistry Council (Verband der Chemieindustrie)", "St\u00e4ndige Vertretung der Bundesrepublik Deutschland in Br\u00fcssel", "Ceramie Unie", "Generaldirektion Finanzstabilit\u00e4t, Finanzdienstleistungen und Kapitalmarktunion", "Rechtsanwaltskanzlei Willkie Farr & Gallagher LLP", "Delegation der EU f\u00fcr die Beziehungen zu den USA", "Department of the Treasury", "Rechtsanw\u00e4lte Kromann & Reumert", "Rechtsanwaltskanzlei Hughes Hubbard & Reed LLP", "Kabinett Kommission", "International Rubber Board of India", "US-Justizministerium", "Delegation f\u00fcr die Beziehungen zu den Vereinigten Staaten, Washington", "Federal Communications Commission FCC", "Rechtsanwaltskanzlei Neville Peterson LLP", "Saxon Textile Corporation", "Vertrag \u00fcber die Energiecharta", "Weltbank", "Kabinett des Handelskommissars", "Generaldirektion Handel, Europ\u00e4ische Kommission", "Bank, London", "International Trade Administration", "Generaldirektion Wettbewerb, Europ\u00e4ische Kommission", "Rechtsanwaltskanzlei ", "Au\u00dfenministerium Frankreich, Botschaft Den Haag, Niederlande", "Generaldirektion Steuern und Zollunion", "Rechtsanwaltskanzlei Mayer Brown LLP", "Commercial Bank of Greece", "Philadelphia University", "US Senat", "The National Interest", "Ausw\u00e4rtiges Amt, Bundesregierung", "Regierung Hong Kong", "Federal Communications Commission FCC (Beh\u00f6rde)", "Rechtsanw\u00e4lte Macedo Vitorino & Associados", "US-Vertretung bei der  WTO", "Patton, Boggs & Blow LLP", "Generaldirektion Steuer und Zollunion", "Delegation der EU f\u00fcr die Au\u00dfenbeziehungen zu den USA", "USTR", "Automobilindustrie N.N.", "Juristischer Dienst", "Bank of Boston", "US-Vertretung bei der WTO", "Kabinett des Vizepr\u00e4sidenten der Kommission", "US-Handelsministerium"]
}